{
    "question": "Yang bukan merupakan sebuah karya fiksidi bawah ini a.novel b.cerpen c.biografi d.roman",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. biografi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.  biografi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2-pengertian-teks-eksplanasi-adalah-a-teks-yang-berisi-pet-120",
            "question": "2. Pengertian teks eksplanasi adalah ....    a. Teks yang berisi petunjuk untuk mengerjaka\r\nsesuatu.\r\nb. Teks yang berisi dialog antara pemain sat\r\ndengan pemain yang lain.\r\nC. Teks yang berisi penjelasan tentang keadaa\r\nsesuatu sebagai akibat sesuatu yang lain\r\nd. Teks yang berisi ulasan/ pembahasa\r\nmengenai pementasan film atau drama.\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Teks yang berisi penjelasan tentang keadaan sesuatu sebagai akibat sesuatu yang lain </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p><em>m</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>k</em><em>l</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-samsak-180",
            "question": "Arti samsak.................................\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karung berisi pasir (sebagai pelindung terhadap tembakan)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bisa jadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karung berisi pasir sebagai perlindungan terhadap tembakan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dahulu-jagung-sekarang-nasi-dahulu-untung-sekarang-rugi-contoh-da-257",
            "question": "Dahulu jagung sekarang nasi\r\n Dahulu untung sekarang rugi\r\n Contoh dari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pantunnnnnnnnnnnnnnnnnnn</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>puisi rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>puisi rakyat\u00a0adalah kesasteraan\u00a0rakyat\u00a0yang sudah tertentu bentuknya. Biasanya terdiri atas beberapa deret kalimat, ada yang berdasarkan mantra, panjang pendek suku kata, lemah tekanan suara atau hanya berdasarkan irama.</p><p></p><p></p><p>jangan lupa follow:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bagian-bagian-surat-pribadi-344",
            "question": "Tuliskan bagian-bagian surat pribadi!\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Tempat dan Tanggal Pembuatan Surat</p><p>Tempat dan tanggal pembuatan surat merupakan bagian terpenting dalam surat pribadi. Dua hal ini umumnya terletak pada bagian atas kanan atau kiri surat.</p><p></p><p>Untuk penulisan bulan lebih baik menggunakan huruf kapital. Kemudian pemisah antara tempat dan tanggal biasanya menggunakan tanda koma dan diakhiri dengan tanda titik. Saat surat tersebut dibuat dengan cara diketik, lebih baik tempat dan tanggal dicetak tebal.</p><p></p><p>Contoh penulisannya sebagai berikut:</p><p></p><p>\u2022 Semarang, 14 Februari 2019.</p><p></p><p>\u2022 Semarang, 14-02-2019.</p><p></p><p>\u2022 Semarang, 14/02/2019.</p><p></p><p>2. Alamat Penerima</p><p>Selain tempat dan tanggal pembuatan surat, penulis juga harus menyertakan alamat untuk penerima. Pada langkah ini, tulislah nama penerima terlebih dahulu.</p><p></p><p>Di samping itu, kata sapaan juga penting untuk dicantumkan di dalam surat . Contohnya, Temanku, Sahabatku, Kekasihku, dan lain-lain. Kemudian dilanjutkan dengan menulis nama kota penerima.</p><p></p><p>Contoh penulisan alamat dalam surat pribadi:</p><p></p><p>\u2022 Kepada Sahabatku Terbaikku, Daniel Saputra</p><p></p><p>Di Bandung</p><p></p><p>\u2022 Untuk Kekasihku, Yudita Mayang</p><p></p><p>Di Aceh</p><p></p><p>Struktur Surat Pribadi: Mulai dari Tanggal Pembuatan hingga Tanda Tangan (1)</p><p>Ilustrasi Surat Pribadi. Foto: Unsplash.</p><p>3. Mencantumkan Kata Sapaan</p><p>Langkah yang juga tidak boleh terlewatkan adalah mencantumkan kata sapaan. Sifat dari kata sapaan ini tidak resmi. Penulis surat bisa menggunakan bahasa yang digunakan sehari-hari.</p><p></p><p></p><p>Tujuan dari penggunaan kata sapaan tersebut adalah untuk mempererat hubungan antara penulis dan penerima surat. Namun, disarankan untuk tetap menggunakan bahasa sopan agar tidak melukai atau menyinggung penerima surat.</p><p></p><p>Beberapa contoh dari sapaan surat pribadi yang bisa dijadikan sebagai referensi adalah:</p><p></p><p>\u2022 Assalamuallaikum</p><p></p><p>\u2022 Halo temanku</p><p></p><p>\u2022 Salam kangen</p><p></p><p>\u2022 Salam manis</p><p></p><p>\u2022 Hai cantik</p><p></p><p>\u2022 Kakakku yang baik</p><p></p><p>4. Paragraf Pembuka</p><p>Penulisan paragraf pembuka surat pribadi berbeda dengan paragraf pembuka surat lainnya. Pada bagian pembuka biasanya meluapkan isi hati, baik meluapkan suatu kerinduan, ungkapan kebahagiaan, dan lain sebagainya.</p><p></p><p>Di dalam paragraf pembuka tidak diwajibkan menggunakan bahasa formal. Penulis bisa menggunkan bahasa yang dipakai sehari-hari agar terkesan lebih santai. Penulis biasanya juga memasukkan kalimat basa-basi pada bagian pembuka agar terlihat lebih akrab setelah lama tidak saling menyapa.</p><p></p><p>Struktur Surat Pribadi: Mulai dari Tanggal Pembuatan hingga Tanda Tangan (2)</p><p>Ilustrasi Surat Pribadi. Foto: Unsplash.</p><p>5. Bagian Isi Surat</p><p>Ini adalah bagian terpenting dalam surat pribadi. Umumnya pada bagian tersebut menuliskan maksud atau tujuan dari dibuatnya surat pribadi tersebut. Contohnya seperti mengungkapkan rasa rindu kepada penerima, memberikan kabar baik maupun buruk, menceritakan suatu kejadian yang dialami penulis, dan masih banyak lagi.</p><p></p><p>Penulisan bagian isi surat juga tidak harus terlalu formal, tetapi tetap harus sopan. Upayakan tidak berbelit-belit agar pembaca tidak kesulitan memahami isi surat tersebut.</p><p></p><p>6. Bagian Penutup</p><p>Struktur selanjutnya yang tidak boleh untuk terlewatkan adalah bagian penutup. Bagian penutup umumnya berisi permohonan maaf kepada penerima surat. Selain itu juga bisa memberikan ucapan terima kasih dan harapan yang baik untuk ke depannya.</p><p></p><p>Menulis penutup surat sebaiknya jangan terlalu panjang. Penulisan penutup yang baik adalah sekitar 2-3 kalimat agar mudah dipahami. Menulis bagian penutup yang bertele-tele akan merusak kerapian dari surat tersebut.</p><p></p><p>7. Nama Penulis dan Tanda Tangan</p><p>Struktur terakhir dari surat pribadi yaitu penulisan nama terang dan tanda tangan si penulis atau si pengirim. Bagian tersebut biasanya ditulis pada bagian bawah pojok kanan atau kiri dari surat.</p><p></p><p>Jangan lupa untuk memberikan tanda tangan pada bagian tersebut. Selain bagian dari kelengkapan isi surat tersebut, tanda tangan juga berfungsi untuk menyakinkan kepada penerima jika surat tersebut benar-benar berasal dari penulis.</p><p></p><p></p><p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>\u2764</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kramagung-wawancang-dan-gestur-yang-ter-669",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kramagung ,wawancang dan gestur yang terdapat dalam dramajelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kramagung: petunjuk perilaku,tindakan,atau.      perbuatan yang harus dilakukan oleh tokoh.</p><p>wawancang: dialog atau percakapan yang harus diucapkan oleh tokoh cerita.</p><p>gestur: gerakan yang harus dilakukan oleh tokoh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-cara-merangkum-berdasarkan-format-300",
            "question": "Buatlah contoh cara merangkum berdasarkan format\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Membuat rangkuman dapat dilaksanakan dengan langkah-langkah berikut</p><p>1) Membaca bacaan dengan cermat dan teliti.</p><p>2) Menentukan ide pokok atau gagasan, pokok setiap paragraf, lalu dicatat sebagai informasi penting.</p><p>3) Menyusun ide pokok-ide pokok tersebut menjadi inti sari bacaan.</p><p>4) Menyelaraskan dan memperbaiki kalimat-kalimat supaya menjadi paragraf padu dan layak sebagai ikhtisar bacaan.</p><p></p><p>jangan lupa follow se ikhlasnya:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-tuliskan-3-judul-lagu-dari-daerah-jawa-barat-290",
            "question": "23. Tuliskan 3 judul lagu dari daerah Jawa Barat!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1. Lagu Manuk Dadali</p><p>2. Lagu Tokecang</p><p>3. Lagu Bubuy Bulan</p><p></p><p>Terimakasih ^^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Bubuy Bulan\n</p><p>- Bajing Luncat\n</p><p>- Manuk Dadali</p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gurudokter-dan-polisi-adalah-kata-sapaan-yang-berupa-138",
            "question": "Guru,dokter dan polisi adalah kata sapaan yang berupa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebutan/panggilan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo ga salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "para-sahabat-nabi-muhammad-saw-terdahulu-sudah-terbiasa-bertasbih-619",
            "question": "Para sahabat nabi Muhammad SAW terdahulu sudah terbiasa Bertasbih menggunakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan  kerikil</p><p></p><p></p><p><strong>tolong</strong><strong> </strong><strong>jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>yaaa</strong><strong>\u2728</strong><strong>\u2b50</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p><p></p><p><strong>bilal</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>/</strong><strong>6</strong><strong>/</strong><strong>2</strong><strong>1</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>8</strong><strong>.</strong><strong>4</strong><strong>4</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menu-yang-di-gunakan-untuk-menyisipkan-object-atau-fitur-tertentu-749",
            "question": "Menu yang di gunakan untuk menyisipkan object atau fitur tertentu ke dalam slide di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tab Insert</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tab Insert adalah tab ketiga dari kiri yang terdapat pada Microsoft Power Point 2010. Tab Insert secara garis besar berfungsi untuk menyisipkan objek atau atribut tertentu pada halaman slide yang tengah digarap.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}